\soultionSection

Для решения задачи воспользуемся модулем \texttt{eth.contract} из библиотеки \texttt{web3}. 

Функция \textit{estimateGas} высчитывает и возвращает количество газа, которое потребовалось бы для вызова метода данного контракта. Таким образом, мы можем посчитать необходимое количество газа без необходимости создавать аккаунт в сети. Это дает возможность подключаться к тестовой сети Ropsten, не создавая узла на локальной машине.

ABI-описание интерфейса метода \textit{checkin}, которое можно найти в условии к задаче, для удобства хранится в отдельном файле.

Все, что необходимо - это создать экземпляр контракта с данным ABI и вывести количество газа, которое потребуется на обработку транзакции.

\codeExample

\inputPythonSource